{
    "question": "Bahasa Melayu merupakan bahasa yang berasal dari daerah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pulau Sumatera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Catatan tertulis pertama dalam bahasa melayu ditemukan di pesisir tenggara pulau sumatra, di wilayah yang sekarang dianggap sebagai pusat kerajaan sriwijaya. istilah \"melayu\" sendiri berasal dari kerajaan minanga (malayu) yang bertempat di kabupaten kampar, riau.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "4-jiwa-dan-semangat-para-pendiri-negara-yang-ditampilkan-dalam-j-815",
            "question": "4. Jiwa dan semangat para pendiri negara yang    ditampilkan\r\ndalam jiwa\r\njiwa semangat\r\n45\r\ndimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya\r\nNKRI. Bagaimana semangat para pendiri negara\r\ndalam\r\nmempertahankan kemerdekaan\r\nIndonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jiwa dan semangat para pendiri negara yang dioperasionalkan dalam jiwa dan semangat 45 dimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya Negara Kesatuan Republik Indonesia pasal 1 ayat 1 UUD Negara Republik Indonesia tahun 1945 menyatakan Negara Indonesia ialah negara kesatuan yang berbentuk republik dan pasal 37 ayat 5</p><p> maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ras-adalah-golongan-bangsa-berdasarkan-ciri-ciri-fisik-dan-garis-404",
            "question": "Ras adalah golongan bangsa berdasarkan ciri-ciri fisik dan garis keturunan. masyarakat indonsia memiliki keberagaman ras. ras yang ada di daerah papua,maluku dan nusa tenggara timur adalah ras",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Melanesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> itu kami orang timur</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-manfaat-persatuan-dan-kesatuan-untuk-membangun-kerukun-273",
            "question": "Sebutkan 3 manfaat persatuan dan kesatuan untuk membangun kerukunan di dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p></p><p><em>Terwujudnya kehidupan yang seimbang, selaras, dan serasi antar masyarakat. Pelaksanaan gotong-royong akan berjalan lancar dan baik. Memupuk rasa kerjasama dan saling tolong-menolong di dalam kehidupan sehari hari. Menjaga kerukunan dan menjalin tali silaturahmi.</em></p><p></p><p><strong>Semoga Membantu \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-suku-bangsa-yang-berdiam-di-pulau-kalimantan-471",
            "question": "Sebutkan suku bangsa yang berdiam di pulau kalimantan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Melayu, dayak, banjar, kutai, paser, berau, dan tidung</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-harus-menjunjung-tinggi-semangat-persatuanjelaskan-614",
            "question": "Mengapa kita harus menjunjung tinggi semangat persatuan?jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena, persatuan dan kesatuan sangat penting untuk menjunjung nilai tinghi Nasionalisme,</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dan jika tak ada persatuan dan kesatuan maka Negara ini dapat dengan mudah terpecah belah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><h2>    mengapa kita harus menjunjung tinggi semangat persatuan</h2><p></p><p> <em>Karna</em><em>,</em><em> </em><em>dengan</em><em> </em><em>menjunjung</em><em> </em><em>tinggi</em><em> </em><em>semangat</em><em> </em><em>persatuan</em><em> </em><em>akan</em><em> </em><em>bermanfaat</em><em> </em><em>bagi</em><em> </em><em>kita</em><em> </em><em>semua</em><em> </em><em>contohnya</em><em> </em><em>:</em></p><ol><li><em>Dengan</em><em> </em><em>menjunjung</em><em> </em><em>rasa</em><em> </em><em>tinggi</em><em> </em><em>semangat</em><em> </em><em>persatuan</em><em> </em><em>akan</em><em> </em><em>menyebabkan</em><em> </em><em>rasa</em><em> </em><em>persaudaraan</em><em> </em><em>yang</em><em> </em><em>erat</em><em>,</em><em> </em><em>hidup</em><em> </em><em>rukun</em><em>,</em><em> </em><em>damai</em></li><li><em>Agar</em><em> </em><em>negara</em><em> </em><em>tersebut</em><em> </em><em>tidak</em><em> </em><em>mudah</em><em> </em><em>terpecah</em><em> </em><em>belah</em><em>.</em><em> </em><em>Karna</em><em>,</em><em> </em><em>dengan</em><em> </em><em>adanya</em><em> menjunjung tinggi semangat persatuan</em><em> </em><em>negara</em><em> </em><em>tersebut</em><em> </em><em>tidak</em><em> </em><em>akan</em><em> </em><em>mudah</em><em> </em><em>terpecah</em><em> </em><em>belah</em><em>.</em><em> </em></li></ol><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberadaan-masyarakat-yang-majemuk-merupakan-titik-titik-bagi-ban-814",
            "question": "Keberadaan masyarakat yang majemuk merupakan titik-titik bagi bangsa indonesia a rintangan b kekayaan di kesulitan d beban",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Kekayaan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Arti Masyarakat majemuk sendiri adalah masyarakat yang menggabungkan perbedaan etnis: saling ketergantungan ekonomi kelompok-kelompok itu, dan spesialisasi ekologis mereka.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-cara-penting-kebijakan-dalam-bidang-politik-pada-masa-726",
            "question": "Salah satu cara penting kebijakan dalam bidang politik pada masa orde baru adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pemerataan pemenuhan kebutuhan pokok rakyat khususnya pangan, sandang dan perumahan.\n</p><p>Pemerataan memperoleh kesempatan pendidikan dan pelayanan kesehatan.\n</p><p>Pemerataan pembagian pendapatan.\n</p><p>Pemerataan kesempatan kerja.\n</p><p>Pemerataan kesempatan berusaha.</p><p></p><p>Maaf klo ada yg salah</p><p>Semoga membantu ^_^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-pemerintah-yg-berasal-dari-gabungan-beberapa-rukun-war-502",
            "question": "Organisasi pemerintah yg berasal dari gabungan beberapa rukun warga adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Desa adalah lembaga pemerintahan paling bawah di Indonesia yang merupakan gabungan dari beberapa rukun warga(RW).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>RW</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah yaaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-hak-yg-akan-kita-dapatkan-ketika-telah-melaksanakan-ke-458",
            "question": "Tuliskan 3 hak yg akan kita dapatkan ketika telah melaksanakan kewajiban dalam menjaga lingkungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 Berhak mendapatkan lingkungan rapi, resik dan sehat.</p><p>\u2022 Berhak mendapatkan udara yang sehat dan bersih.</p><p>\u2022 Berhak mendapatkan air yang sehat dan bersih.</p><p>\u2022 Berhak memanfaatkan lingkungan dalam hal budidaya dan menikmati hasil dari tanaman yang dibudidayakan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lingkungan nyaman</p><p>udara segar</p><p>lingkungan tidak kotor</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-piket-dilaksanakan-secara-bersama-atau-bergantian-300",
            "question": "Tugas piket dilaksanakan secara bersama atau bergantian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dilaksanakan Dengan bersama - sama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena lebih baik mengerjakan secara bersama - sama supaya pekerjaan cepat selesai, dan bisa lebih dekat / akrab kepada sesama teman / sahabat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bersama sama </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lebi cepat lebih baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}